%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Structured General Purpose Assignment
% LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.latextemplates.com
%
% Original author:
% Ted Pavlic (http://www.tedpavlic.com)
%
% Note:
% The \lipsum[#] commands throughout this template generate dummy text
% to fill the template out. These commands should all be removed when 
% writing assignment content.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr} % Required for custom headers
\usepackage{lastpage} % Required to determine the last page for the footer
\usepackage{extramarks} % Required for headers and footers
\usepackage{graphicx} % Required to insert images
\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc

\lstset{language=Java,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
numbers=left,
numberstyle=\tiny\color{black},
stepnumber=2,
numbersep=10pt,
tabsize=2,
showspaces=false,
showstringspaces=false}

% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in 

\linespread{1.1} % Line spacing

% Set up the header and footer
\pagestyle{fancy}
\lhead{\hmwkAuthorName} % Top left header
\chead{\hmwkClass} % Top center header
\rhead{\firstxmark} % Top right header
\lfoot{\lastxmark} % Bottom left footer
\cfoot{} % Bottom center footer
\rfoot{Pagina\ \thepage\ van\ \pageref{LastPage}} % Bottom right footer
\renewcommand\headrulewidth{0.4pt} % Size of the header rule
\renewcommand\footrulewidth{0.4pt} % Size of the footer rule

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT STRUCTURE COMMANDS
%	Skip this unless you know what you're doing
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Header and footer for when a page split occurs within a problem environment
\newcommand{\enterProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1}{#1 verdergezet op volgende pagina\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1 (vervolg)}{#1 verdergezet op volgende pagina\ldots}\nobreak
}

% Header and footer for when a page split occurs between problem environments
\newcommand{\exitProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1 (vervolg)}{#1 verdergezet op volgende pagina\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1}{}\nobreak
}

\setcounter{secnumdepth}{0} % Removes default section numbers
\newcounter{homeworkProblemCounter} % Creates a counter to keep track of the number of problems

\newcommand{\homeworkProblemName}{}
\newenvironment{homeworkProblem}[1][Probleem \arabic{homeworkProblemCounter}]{ % Makes a new environment called homeworkProblem which takes 1 argument (custom name) but the default is "Problem #"
\stepcounter{homeworkProblemCounter} % Increase counter for number of problems
\renewcommand{\homeworkProblemName}{#1} % Assign \homeworkProblemName the name of the problem
\section{\homeworkProblemName} % Make a section in the document with the custom problem count
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer within the environment
}{
\exitProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}

\newcommand{\problemAnswer}[1]{ % Defines the problem answer command with the content as the only argument
\noindent\framebox[\columnwidth][c]{\begin{minipage}{0.98\columnwidth}#1\end{minipage}} % Makes the box around the problem answer and puts the content inside
}

\newcommand{\homeworkSectionName}{}
\newenvironment{homeworkSection}[1]{ % New environment for sections within homework problems, takes 1 argument - the name of the section
\renewcommand{\homeworkSectionName}{#1} % Assign \homeworkSectionName to the name of the section from the environment argument
\subsection{\homeworkSectionName} % Make a subsection with the custom name of the subsection
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName\ [\homeworkSectionName]} % Header and footer within the environment
}{
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}
   
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CLASS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\hmwkTitle}{\\Image Compositing\\Afbeeldingen samenvoegen door middel van algoritmische benadering.} % Assignment title
\newcommand{\hmwkDueDate}{vrijdag 30 mei 2013} % Due date
\newcommand{\hmwkClass}{Gegevensstructuren \& Algoritmen} % Course/class
\newcommand{\hmwkClassTime}{14 am} % Class/lecture time
\newcommand{\hmwkClassInstructor}{Prof. Dr. Ir. Dutré} % Teacher/lecturer
\newcommand{\hmwkAuthorName}{Thomas De Clercq} % Your name

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{
\vspace{2in}
\textmd{\textbf{\hmwkClass:\ \hmwkTitle}}\\
\normalsize\vspace{0.1in}\small{Binnen te leveren op \hmwkDueDate}\\
\vspace{0.1in}\large{\textit{\hmwkClassInstructor}}
\vspace{1in}
\\\includegraphics[width=0.15\textwidth]{kuleuven}
\vspace{1in}
}


\author{\textbf{\hmwkAuthorName}}
\date{r0302269} % Insert date here if you want it to appear below your name

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\setcounter{tocdepth}{1} % Uncomment this line if you don't want subsections listed in the ToC



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INLEIDING
%----------------------------------------------------------------------------------------


\section{Inleiding}

De bedoeling van dit practicum is het schrijven van een algoritme dat twee afbeeldingen zo goed als naadloos aan elkaar kan stitchen. Hierdoor wil men een panorama-effect bekomen. De overlappende delen van de afbeelding moeten zo onzichtbaar mogelijk met een grenslijn doorkruist worden, waarna het ene deel kan bestaan uit afbeelding 1, en het andere deel uit afbeelding 2.


De 3 methoden die geschreven moeten worden zijn de volgende: seam, floodfill en stitch.

Seam zal op zoek gaan via het Dijkstra-algoritme naar het kortste pad om de grenslijn te bepalen tussen de twee afbeeldingen. Het gewicht van een knooppunt zal men bepalen door de kleur te vergelijken van een pixel in de twee afbeeldingen.
\lstinputlisting[language=Java, firstline=26, lastline=115]{../src/gna/Stitcher.java}


Floodfill zal de afbeelding opvullen. Links van de seam, bepaald in de vorige methode, zal afbeelding 1 gebruikt worden, rechts van de seam afbeelding 2. Deze methode werd dus geïmplementeerd door een algoritme te gebruiken dat de afbeelding zal opvullen beginnende in 1 pixel, en vandaar vertrekkende de aanliggende pixels op te vullen, dit recursief geïmplementeerd. Het wordt tweemaal uitgevoerd, eenmaal links, eenmaal rechts van de seam. 
\lstinputlisting[language=Java, firstline=129, lastline=189]{../src/gna/Stitcher.java}

Stitch zal de overkoepelende methode worden, die zowel seam als floodfill zal gebruiken om een masker te vormen voor de afbeelding. Dit masker wordt dan doorgegeven aan het programma zodat het weet waar welke pixel vandaan moet komen.
\lstinputlisting[language=Java, firstline=205, lastline=235]{../src/gna/Stitcher.java}
Opgemerkt moet worden dat het geïmplementeerde Dijkstra-algoritme niet het meest efficiënte is. Hierdoor loopt het programma soms heel traag. In de eigen toegevoegde voorbeelden is een afbeeldingenpaar (simple1.png en simple2.png) toegevoegd waar het algoritme mee getest is.
\newpage
\tableofcontents
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Vraag 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{homeworkProblem}
 Een populaire manier om kleuren voor te stellen, die ook in dit practicum gebruikt wordt, is een kleur voor te stelen door drie getallen: het eerste getal stelt de hoeveelheid rood voor, het tweede de hoeveelheid groen en het derde de hoeveelheid blauw. De getallen kunnen varieren van 0 tot 255. Bijvoorbeeld: (255,0,0) is dus rood, (123,0,0) is donkerrood, (0,0,0) is zwart, (255,255,255) is wit, (255,0,255) is paars, (100,100,100) is grijs, enz. Voor twee kleuren, \begin{math}(r_{x} ,g_{x} ,b_{x}) en (r_{y} ,g_{y} ,b_{y})\end{math} drukt \begin{math}p = \sqrt{(r_{x}-r_{y} )^2 + (g_{x}-g_{y})^2 + (b_{x}-b_{y})^2}\end{math} uit hoe fel twee kleuren verschillen, m.a.w. wat de “afstand” tussen de twee kleuren is. De functie \textbf{ImageCompositor.pixelSqDistance(int x, int y)} die je in dit practicum gebruikt, geeft het kwadraat van de afstand tussen twee kleuren terug.
\newline
Gegeven onderstaande afbeeldingen:
\begin{center}
\begin{tabular}{| c | c | c |}
\hline
(7,0,0)&(0,1,0)&(0,0,1) \\ \hline
(2,0,0)&(0,8,0)&(0,0,5) \\ \hline
(1,0,0)&(0,1,0)&(0,0,8) \\
\hline
\end{tabular}
\vspace{0 mm}
\begin{tabular}{| c | c | c |}
\hline
(0,0,0)&(0,0,0)&(0,0,0) \\ \hline
(0,0,0)&(0,0,0)&(0,0,0) \\ \hline
(0,0,0)&(0,0,0)&(0,0,0) \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
Stel je programma wordt uitgevoerd op die twee afbeeldingen (met geen offset). Geef de grafe waarop het korste pad algoritme wordt uitgevoerd. Wat is het resulterende kortste pad?
\\

\problemAnswer{ % Answer
Zonder offset zou het algoritme worden uitgevoerd beginnende linksboven. Hierna zal het algoritme alle mogelijke paden bekijken en het korste pad teruggeven. Hier is dat korste pad linksboven naar linksonder, daarna rechtsonder. De resulterende afbeelding zal dus volledig de eerste afbeelding zijn. Het kortste pad illustreren we hieronder.


\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{path}\end{center}
}
\end{homeworkProblem}
\clearpage


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Vraag 2
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{homeworkProblem}
Stel dat we een andere afstandsfunctie zouden gebruiken om de afstand tussen twee kleuren te berekenen, bijvoorbeeld \begin{math}p = \sqrt{(r_{x}-r_{y} )^2 + (g_{x}-g_{y})^2}\end{math}. Zouden er afbeeldingen bestaan waarop je programma sneller of trager loopt met de nieuwe kleurafstandsfunctie? Of blijven afbeeldingen waarop het programma traag was even traag? Verklaar je antwoord.
\newline


\problemAnswer{ % Answer
Per pixel zal een berekening minder moeten gebeuren, dus op kleine afbeeldingen zal dit weinig verschil maken, maar op grotere afbeeldingen kan dit verschil wel significant zijn. Wat daarentegen niet wil zeggen dat het algoritme nu snel zal werken, hoogstens een beetje minder traag. Dit is een lineair verschil, en geen exponentieel.
}

\end{homeworkProblem}
\clearpage


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Vraag 3
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{homeworkProblem}
Stel dat je afbeelding niet in het geheugen past, maar wel op harde schijf. Je software kan een pixel ophalen van de harde schijf. Om de uitvoerafbeelding weg te schrijven kan je ook pixels schrijven naar de harde schijf. Beschrijf hoe je je programma zou kunnen aanpassen om zulke grote afbeeldingen te kunnen stitchen. \newline


\problemAnswer{ % Answer
De beste manier lijkt me hiervoor om het overlappende deel van de afbeelding in \begin{math}3^n\end{math} zone's op te delen. Gezien het algoritme altijd van de linkerbovenhoek naar de rechteronderhoek werkt, is dit perfect mogelijk.
}

\end{homeworkProblem}
\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Vraag 4
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{homeworkProblem}
Wat is de best-case tijdscomplexiteit van je programma? \newline


\problemAnswer{ % Answer
In dit algoritme lijkt de tijdscomplexiteit \begin{math}2N^n\end{math} te zijn. Daar het geïmplementeerde Dijkstra-algoritme niet heel efficiënt is, is deze complexiteit vrij hoog.
}

\end{homeworkProblem}
\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Vraag 5
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{homeworkProblem}
Stel dat je programma niet het korste pad zou zoeken, maar het langste niet-cyclische pad. Hoe zou de afbeelding die je programmma als uitvoer geeft er uit zien? \newline


\problemAnswer{ % Answer
De afbeelding zou theoretisch een continu mix zijn van afbeelding 1 \& 2. Daar er hier geen pixels op de seam worden gekleurd, zal de resulterende afbeelding van dit programma weliswaar zo goed als volledig wit zijn.
}

\end{homeworkProblem}
\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Vraag 6
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{homeworkProblem}
Optioneel: Als je wilt kan je leuke afbeeldingsparen en het resultaat van samenvoeging in de map myexamples plaatsen. Ant zal ze dan opnemen in de zip file. Een aantal creatieve beelden zullen we op Toledo plaatsen. Zorg wel dat je zip file niet te groot wordt. \newline


\problemAnswer{ % Answer
\begin{tabular}{ c  c | c }

\textbf{Afbeelding 1} & \textbf{Afbeelding 2} & \textbf{Resultaat}\\\hline
\\\includegraphics[width=100pt]{../myexamples/simple1.png} & \includegraphics[width=100pt]{../myexamples/simple2.png} & \includegraphics[width=100pt]{../myexamples/simpleout.png} \\ 
\hline\includegraphics[width=100pt]{../myexamples/leuven.jpg} & \includegraphics[width=100pt]{../myexamples/kortrijk.jpg} & \includegraphics[width=100pt]{../myexamples/leurijk.png} \\ 
\end{tabular}
\\\\Zoals we hier zijn, is dit algoritme ook geschikt om nieuwe steden uit te vinden. Hier werden de kaarten van Leuven en Kortrijk met elkaar vermengt tot dit resultaat.
}

\end{homeworkProblem}
\clearpage
 
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
